遍地開花

7月21號我地徹夜難眠, 一半係憤怒, 一半係絕望, 因為一直聲稱守衛市民安全嘅機關已經放棄自己嘅崗位.
8月11號我地徹夜難眠, 沒有半點絕望, 只有一肚怒火, 因為一直聲稱守衛市民安全嘅機關已經放棄埋僅有嘅尊嚴同良知.

憤怒歸憤怒, 理智依然係抗爭最大嘅本錢, 雖然一直自問理性嘅我尋晚都俾感性徹底支配, 但係如果怒氣能夠解決依家嘅問題, 咁香港就唔會搞到今時今日呢個局面.

以下係個人對未來嘅想法, 唔啱聽隨便插.

我要做政府工.
呢個係唔少香港人嘅目標, 理由不外乎係鐵飯碗, 薪高糧準.
但係見倒呢2個月發生嘅事, 我地係咪要反思吓政府工本來嘅意義

依家香港700幾萬人裡面土生土長嘅香港人每日都被溝淡緊, 而大家要留意, 唔係用中老年人, 好大比例係用年輕人嚟溝淡, 大家可以自己思考吓原因.

呢場運動, 又或者有人認為係一場革命, 無可否認, 年輕一代係最活躍同埋走得最前嘅人, 中年老年當然都有唔少, 但參與程度肯定比唔上後生嘅一代, 而呢樣嘢亦都係目前政權最驚見倒嘅.

後生仔最大嘅本錢係時間, 而政府最怕嘅就係我地有太多時間. 我明白, 大家都想今次可以贏, 好多人都覺得無退路就係最好嘅出路, 但係大家諗真啲, 贏咗, 之後呢?

五大訴求全部達成, 成功爭取雙普選, 自己特首自己揀, 之後呢? 係咪真係可以解散警隊? 各個政府機構大把深藍根深蒂固, 你清得幾多個?

有人因為對政府嘅不滿所以唔想加入, 但係我認為現實正正相反, 越係有良知越係有抱負, 我地更加要加入.

無錯, 會好浪費時間, 要10 年, 20 年, 甚至更長時間, 仲要入到去要搏命向上爬, 但係記住, 我地有時間.
一日建唔倒羅馬, 做所有事都要由根基用時間堆砌, 一個人建唔倒羅馬, 齊上齊落,連核彈都不割蓆嘅精神我地都有, 呢個我唔擔心.

遍地開花呢個詞喺呢2個月嘅民間運動裡面出現咗無數次, 但係我相信我地心目中所期望嘅真 遍地開花應該唔淨止喺民間出現.

Eddie Griffin, 一個我好欣賞嘅comedian 曾經講過,
‘THINK, it’s not illegal yet, but they’re (government) working on it.’
思考由古至今都係最強嘅武器.
抗爭但係唔好俾憤怒沖昏頭腦.

721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811 721 811